---
number: "62"
title: "Tipos de programadores"
date: "2022-08-28"
time: "3240"
path: "/episodes/tipos-de-programadores"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast62.mp3"
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "Si eres programador, diseñador o -mejor aún- si no lo eres pero trabajas con estos seres, en este episodio encontrarás los vivos retratos de muchos personajes que pueblan el mundo de quienes, hay que decirlo, hacen los programas para que funcione nuestro celular, arranque nuestro coche y hasta para que stalkees a tu ex. Seguramente te divertirás!"
---
Seguramente los conoces pero no los habías identificado: el programador genio que siente que 
el mundo no lo merece pero en realidad es tímido; el que ha visto 150 tutoriales en YouTube y que 
puede hablarte durante horas sobre React e Inteligencia Artificial pero en realidad nunca ha hecho
un programa que no diga "Hola Mundo"; el que era tan mal programador que mejor lo ascendieron a jefe,
y un largo número de etcéteras. Escuchando este episodio vas a encontrar a tus amigos, a tus enemigos,
y quién sabe, quizá hasta a ti mismo XD

### Descripción

Pasar tanto tiempo frente a un monitor (o dos o tres!) no puede ser sano. Lo más lógico es que
mirar letras fijamente durante horas te cause algo en el cerebro, que te enfrente con los misterios 
de la computación o con la realidad de que no eres tan bueno como dices que eres. 

O también puede que todo esto desate tus manías; que descubras que puedes comer cacahuates japoneses
en cantidades industriales o que horrorices a todo mundo cuando les digas que tomas entre 10 y 15 
cafés al día, y eso en los días lentos. ¡No es fácil! El chiste es, al final, poder reirte de ti
mismo y de los demás. Sobre todo de los demás, es más sencillo.

No te olvides de que este episodio [lo puedes ver en YouTube!](https://www.youtube.com/watch?v=qo430nfmyKQ)


### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

